得罪講句 新詩都係垃圾

同現代藝術一樣

讀古文藝者 食古不化 打飛機也

加者也 就叻叻呀
言不精意不簡
邏輯不通

胡燕青嗰啲係咪？

同你一樣

無錯

落雨 落大雨 好大雨
諗緊 我老婆 對淫乳

回家 想回家 很想回家
點知 個二奶 除左對bra

余光中果d好正

食古不化者 自瀆者也

好詩好詩

兩句野毫無推論 做晒暑期功課未
你老母 雞也

古詩講言詞精鍊 不失意境之餘 充滿音律之美
架構緊密 難道高反映作品水準

古詩工整有氣勢 現代人寫唔出
可能係白話文運動搞到啲人中文水平差晒
梗硬整個新詩嚟為自己既低水平開脫

仲要考慮平仄

同fing兩下話係畫一樣

咪音律

樓豬好ching糕

講詩勿說人

斷 章

你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你。

明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

散文？

係卜之琳的詩歌作品

真心

係咪全部古詩都係好野,
所有新詩都係垃圾?

原本係
但佢作作下唔知點寫
就當斷片咁拎出黎做詩
所以叫斷章

（利申上當試過比北大出身既Tutor屌話咁講唔尊重文學，每個作品都有佢精心設計既用意，唔會求其拎啲唔要既句子出黎，比同班同學笑到面黃。但Prof大堂上講呢首，就係話突登揀呢首詩出黎說明文學有時都好隨意）

當代新詩形式自由，一般亦無格律規範，自然產生好多不倫不類嘅內容空泛無新意所謂新詩作品
高質新詩作品仍然係有嘅

得罪講句 屌親現代詩詩多數連古典詩都唔識欣賞

先秦才是王道
人之根本

等你在雨中

〈飛蟻臨水〉 飲江

風雨前夕
就多飛蟻
父親說
端盤水來吧
哥哥便拖了木屐
噠噠走進廚房裏

我們看父親
跨上桌椅
解下鉤上的電綫
把燈泡低垂
於是母親
熄掉別的
所有的燈
我們圍攏
唯一的光源裏
飛蟻蓬亂紛飛
我們一家子的眼睛
水紋上莫名地閃
莫名地笑

許多年過去
父親像一隻飛蟻
飛進另一盤水裏
而我們離開故居
許久沒聽見
木屐的聲音了

小女兒和兒子問起
是爺爺想出的主意麼
人傷感了
一時便不懂得回答
也叫他們
端盤水來
請嫲嫲安坐廳中
然後，把所有的窗打開
把所有的燈熄滅

不是風雨前夕
自然不見飛蟻蓬飛
但我們倒喜歡
點一盞燈
低低垂近水面
聽嫲嫲搖着蒲扇
述說兒時光景
孩子們的眼睛
也像當年我們的眼睛
奇異地閃
奇異地笑

是許多年前的一個夜麼
是許多年後的一盤水
我們像飛蟻飛來
也會像飛蟻飛去
在燈光的下面
在燈光的上面
水紋裏我們看見
自己的眼睛
一家子快樂的眼睛
和曾經盪漾
又永恆地盪漾

至愛的眼睛

真心求考新詩其實點欣賞
欣賞個意境????
一直覺得新詩係將幾個詞語放係同一句但就拎走晒d連接字
就好似魂 初弒無左粒點咁

其實除左風格格律嘅唔同之外
文學作品都好講求個歷史背景
當時文人嘅風骨係點
世界全球化現代化影響之下
文學價值亦有所改變

唔識欣賞唔緊要
最大問題係，從來都冇去嘗試同情地了解
求其寫d 污穢不堪嘅野，就當批評左現代詩
唔合自己口味，自己直覺上認為不美，就叫垃圾

呢d叫無文化

讀左咁多年中學睇親啲新詩都1999 批評唔洗出自我把口嘅

韓寒談新詩：「大部分的現代詩其實就把一篇三流散文拆成一句一行寫，而所謂比較大師的或者先鋒就是把一篇三流散文每句句子的順序搗亂了再拆成一句一行寫。只要不要臉，誰一天都能寫幾十首現代詩。」

再別康橋

我揮一揮衣袖
不帶走一片雲彩

得罪
講。
講句，新，新詩。
垃圾

余光中詩嘅意象淺顯，運用擬聲字好出色，好有音樂感，但用字都幾艱深我覺得

你節省少少
讀左中學個幾首就大放厥詞
正正印證你冇文化

台灣勁多新詩書
寫唔係問題
真係無乜邊啲驚為天人
會上口

詩令人背唔到 上唔到口都唔知仲有咩可以的評價

唔係話新既野就唔得
大把新世代散文 小說都多人睇

同無文化嘅人論詩
就好似同野獸講道理一樣

老實講，你睇過一百幾十首現代詩，唔只係中學讀個幾首舊到不得了嘅民國詩
自問有認真了解
參考過唔同正經嘅文學評論
先再好講現代詩有乜問題

任何詩體，都要發展幾百年
以時間去考慮，現代詩梗係未到高峰
但現代詩有乜問題，唔輪到一 d 無文化嘅人去講咁解

當年蔣公敗走台灣
民國有識之士都要走佬過去
嗰批應該最出色了

咁我諗去到話係垃圾又唔應該既 但呢度係連登。

同古詩相比
我諗現代詩只流於一種興趣
有冇意義已經係睇個人喜好
唔係文唔文化既問題

例如依家閱讀來自全世界既翻譯文學已經好簡單，甚至原文本都可以入手既時候
唔睇華文文學又係咪叫做無文化？
最多話呢個人中文既修養程度低
但佢睇外國既書都可以係好有文化

詩本來就係一種比起文學更情緒化既載體
現代人唔讀亦無傷大雅
有人睇亦可以純粹投其所好

Agger

冚家鏟泥齊種樹
汝家池塘多鮫魚
魚肥果熟嫲撚飯
你老母兮親下廚

古詩呀

你誤解左我嘅講法

當然唔係用詞問題
冇認真了解，就武斷下判斷，已屬偏見

唔睇某種文學，梗係唔算無文化
唔鐘意睇某樣野，可以係口味問題
可以係機遇問題
但無文化在於，毫不了解，又偏見多多
如果你認真了解完，反覆思量，去作出批評，就唔算無文化

咁就得
明就明 唔明就唔明
無必要執著某啲child登既睇法

抑一道以彰一道者

何談循本

嘩眾取寵 小人之舉耳

曰地勢坤 君子以厚德載物

古人誠不欺我

係呀 古詩大把劣作架啦
冇人會拎劣作來批評
但講親現代詩，就鐘意搵一堆不堪文字來批評，已經有問題
甚至自行排洩出，一堆污穢骯髒之物，真係面皮厚先做得出
無文化之極

度

唔只連登仔
大把研究華語文學嘅學者，都係對現代詩好多偏見

但你可以將我講嘅野，放遠少少
鐘唔鐘意某種文學冇所謂
但去除自己嘅偏見，絕對係任何有文化嘅人 應該做嘅事

今日讀到嘅古詩，既然能夠跨越時空、傳頌千古，自然是去蕪存菁後嘅上佳作品。差嘅作品相信多已失傳，無法接觸，呢個係過千年發展嘅成果

華文新詩不過百年歷史，發展時間仍然短。加上形式較自由，出現大量劣作不足為奇。今日能夠接觸到既有優秀創作，亦有更多無水準嘅作品。如果因為劣作出現而全盤否定、排斥新詩呢種文體，對優秀詩人黎講都幾唔公平

共產中文嘅出現會唔會造成衝擊
中文貴在精煉，相信大陸嘅精英學生應該都好清楚，亦都有行雲流水之作，偏偏官媒講啲野咁低智

古詩一般係短小精幹嘅比較出名同多人讀
較長嘅，以杜甫為例，好似自京赴奉先縣詠懷五百字、北征，甚至乎白居易嘅長恨歌，都係聽過下名，或者讀過一兩句
宏篇鉅制嘅其實已絕少人讀，更無論背誦，諸如秋日夔府詠懷奉寄鄭監李賓客一百韻，或者更長嘅離騷，或唔考慮文體，以賦嚟睇，京都大賦都無咩人讀，反而前後赤壁呢類小賦會比較吸引人。

大家喜歡古詩，其實喜歡嘅多數係萬中無一、精品中嘅精品嘅小詩，無咁好嘅，早已寂寂無聞，即係收哂皮。例如張協嘅〈雜詩〉，潘岳〈悼亡〉，或者左思〈詠史〉，本身都係佳作，但應該都無咩人會去讀。

新詩嘅話，我自己呢個月讀咗一定數量，門外漢睇法。
新詩好唔好，睇個人喜好，我比較鍾意顧城，所以我感覺唔少新詩問題係
1, 太長
2，運用太多長句(姑且以五言七言為界)，有時多用「的」呢類結構助詞，相比起詩，更加似文。缺少音樂、節奏，即所謂聲律嘅考量，不便誦讀。
另外，完全只係自己「睇法」—少運用標點符號。
3,意境唔太出色，無咩特別。

例如也斯嘅作品，某部分更似日記，如：
〈某打字小姐〉
今天的信比昨天的胖了
它們還是穿著同樣的衣裳
你每天複述有一株樹分期付款出售
有一朵雲需要修理
以及笨重的老板
未能參加在高空舉行的酒會
感到——你打錯了字
又把它重打一遍——感到十分抱歉……(下略)

我自己覺得相比起詩，更加似有詩意嘅文、自白、日記。

有時更後生嘅會唔太注意聲律變化，例如見過有新詩比賽冠軍寫過「似是將無數個沉重重播」，我自己覺得沉重重播，聲調過沉，陽平繼而陽去，繼而陽平，難讀，由播轉返上去。又因為句字長，比較難感受到嗰種節奏。

另外純係個人喜好。覺得「的」嘅運用太多，用廣東話讀「的」字太響(一來係陰平，高音，二來入聲，短促)，起唔倒舒緩節奏嘅作用，太響唔多好聽。

有啲詩人會用廣東話入詩，如蔡炎培《偶有佳作》，都會比較小心。

長詩大賦對普羅大眾（非潛心/意從文學之人）嚟講要花太多時間去鑽研 短詩小賦都可以用上三五七典 莫論更長者

加上香港而個重商嘅環境好難令長詩大賦普及起嚟

當然政府係有心從教育方面做起 培養學生去讀長詩嘅習慣 個情況會好好多。若非係咁 喺咁嘅氣候環境底下 其實坊間可以做嘅嘢真係好少。就我所見都會有fb page/紙言上都有推廣文學嘅blog 但始終好少人會貿貿然自己主動接觸

關於新詩韻律方面 我聽過有啲年輕啲嘅新詩作家認為新詩唔應該有太多限制/框架 唯一嘅框架就係要用「文字」而種符號去表達同乘載作者嘅感情

我個人對新詩冇點鑽研 唔知而點係唔係受咗西方詩文嘅影響 但叫做係一個聽返嚟嘅講法 同大家分享一下

我諗短詩寥寥數字，已有起承轉合，而且景物描寫簡潔清麗，讀者會容易啲代入。新詩長嘅比較多，有時讀落係似讀散文而唔係詩，倒唔係話唔好嘅，不過會覺得差啲嘢。

至於韻律，我覺得唔需要太講究，但都要注意下，始終漢字一字一音有獨立聲調，好難唔講呢啲。

我亦唔算鑽研，只係讀之後有少少個人感想。

我都認同巴打你講短詩簡潔俐落會令人讀得舒服啲嘅睇法

譬如話洛夫先生有首《秋來》我都幾鍾意

簡單幾句「我聽到一陣輕微的/骨折的聲音/好威風啊/那步步進逼的歲月」已經帶出人喺面對時間嗰陣嘅無力感同對時間洪流嘅慨嘆

的確唔需要用太多嘅筆墨去寫同一件事

其實聞一多寫個啲唔差喎
要自由有自由 要格律有格律
要意象又有 內文有意思唔係亂作叫春
求其拎死水一篇都中哂啦

我
立即
屌你老母
正臭閪

《今天》

今天睡覺和吃了雞！

樓主都唔方識古文古詩

卞

隨意應該係指文體變化，但內容係有精心設計

關於教學，針對新詩賞析嘅教學係有，但對新詩創作嘅教學就明顯不足

其實無得教，睇悟性，教就會少左自己風格

《全世界就在那裡》

河水上滑過一對對盾牌和長矛

她不再相信這是人們的天堂

眼看著太陽落了下去

這時候不必再有愛的詩句

全世界就在那裡

早已拉下了離別的帷幕

生命的顏色

你雙頰上的道理

是人們的愛情

撒向天空的一個星

變幻出生命的顏色

我跟著人們跳躍的心

太陽也不必再為我遲疑

記錄著生命的憑證

像飛在天空沒有羈絆的雲

冰雪后的水

那霜雪鋪展出的道路

是你的聲音啊

雪花中的一點顏色

是開啟我生命的象徵

我的心兒像冰雪后的水

一滴一滴翻到最後

給我生命的上帝

把它吹到縹緲的長空

中文系留名

你睇下老毛，旺精衛 d古詩，再睇番聞一多d 垃圾
就知新詩係俾無文采既人寫，唔係時代既問題，係有無料既問題

都係一般
冇古詩咁經得起咀嚼

同你一撚樣

常言道，天下女人皆雞也。以此論之，你老母，雞也。

古詩詞嘅結構的確比新詩嚴謹 亦比較講究用字嘅平仄韻律
新詩就無既定規則可循
所以好多人覺得古詩詞比新詩有水準
但唔代表呢個時代嘅詩就係垃圾
得罪講句 樓主自己唔識欣賞新詩所蘊含嘅思想感情同藝術手法 就直接話新詩係垃圾 根本係自曝其短

韓寒當年屌新詩
俾啲屍人圍住屌

好多人不願面對 根本新詩對文字運用拍馬追唔上